Hoofdstuk III JONATHAN HARKER'S JOURNAL--_vervolg_ Wanneer ik vond dat ik een gevangene een soort wild gevoel kwam over mij.
Ik rende op en neer van de trap, probeert elke deur en peering uit elk raam die ik kon vinden, maar na een beetje de overtuiging van mijn onmacht overheerste alle andere gevoelens.
Als ik terugkijk na enkele uren Ik denk ik moet zijn gek voor de tijd, want ik gedroeg zich als een rat in de val.
Wanneer echter de overtuiging gekomen was om mij dat ik hulpeloos ik neerzat rustig--zo stil als ik ooit iets gedaan in mijn leven - en begon na te denken over wat het beste te doen.
Ik denk nog steeds, en nu nog geen definitieve conclusie.
Van één ding ben ik zeker: dat heeft geen zin om mijn ideeën bekend aan de graaf.
Hij weet dat ik opgesloten; en zoals hij gedaan heeft hij zichzelf, en heeft ongetwijfeld zijn eigen motieven voor, zou hij alleen gek op mij als ik vertrouwde hem volledig met de feiten.
Voorzover ik kan zien, mijn enige plan zal worden om mijn kennis en mijn angst voor mezelf en mijn ogen open.
Ik ben, ik weet het, hetzij bedrogen, als een baby, door mijn eigen angsten of ander ben ik in erbarmelijke omstandigheden, en als de laatste, die ik nodig heb, en moet al mijn hersenen erdoor te krijgen.
Ik had nauwelijks tot deze conclusie is gekomen toen ik hoorde de grote deur onder zet en wisten dat de Graaf was teruggekeerd.
Hij kwam niet in de bibliotheek, dus ik ging voorzichtig naar mijn eigen kamer en vond hem het bed.
Dit was vreemd, maar alleen bevestigd wat ik al langs dacht - dat er geen personeelsleden in het huis.
Wanneer later zag ik hem via de kleine opening van de scharnieren van de deur tot de tafel in de eetkamer, ik was er zeker van; want als hij zelf al deze ondergeschikte kantoren, het is toch een bewijs dat er niemand anders te doen.
Dit gaf me de stuipen op het lijf, want als er niemand anders in het kasteel, zij moet zijn de Graaf zelf was de chauffeur van de bus dat bracht me hier.
Dit is een verschrikkelijke gedachte; want zo ja, wat betekent dat hij de wolven, zoals hij deed, door lleen zijn hand in stilte.
Hoe is het mogelijk dat alle mensen bij Bistritz en op de bus had een aantal verschrikkelijke angst voor mij?
Wat betekende de crucifix, knoflook, van de wilde roos, van de berg ash?
Zegenen dat goed, goede vrouw die hing het crucifix rond mijn nek!
Voor het comfort en een sterkte me wanneer ik het aanraken.
Het is merkwaardig dat een ding wat ik heb geleerd om met mishagen beschouwen en als afgodendiensten moet in een tijd van eenzaamheid en problemen te helpen.
